\documentclass[landscape, 12pt, a3paper, twocolumn]{article}

\input{imports.tex}

\begin{document}
	\thispagestyle{empty}
	\begin{tabular}{l c r}
		\multirow{4}{*}{\includegraphics[height=25mm]{images/mchtr.png}}
		\hspace{15mm}
		&
		
		&
		\hspace{15mm}
		\multirow{4}{*}{\includegraphics[height=25mm]{images/logo_pw.jpg}} \\
		&
		{\Large Politechnika Warszawska}
		& \\
		& {\Large Wydział Mechatroniki} & \\
		& {\Large Instytut Automatyki i Robotyki} & \\
	\end{tabular}	
	
	\vspace{5mm}
	\begin{center}
		{\Large
			\noindent \textbf{Projekt systemu elektronicznego podstawy jezdnej robota mobilnego Kurier.}			
		}
	\end{center}
	
	\begin{figure}[H]
		\begin{minipage}[b]{0.3\linewidth}
			\includegraphics[height=50mm]{images/zdjecie.jpg}
		\end{minipage}
		\hspace{0.5cm}
		\begin{minipage}[b]{0.55\linewidth}
		\large
			\begin{tabular}{l l}
				\textit{Autor:} 		& Łukasz Zieliński 			\\
				\textit{Nr indeksu:} 	& 259155 					\\
				\textit{Kierunek:} 		& Automatyka i Robotyka 	\\
				\textit{Specjalność:}	& Robotyka					\\
				\textit{Promotor:}		& mgr inż. Daniel Koguciuk	\\
			\end{tabular}
			
			\vspace{1mm}
		\end{minipage}
	\end{figure}
	
	\section*{Wstęp}
Głównym tematem pracy jest wykonanie projektów i implementacja układów elektroniki sterującej podstawą robota Kurier. Powodem wykonywania omawianej pracy jest przede wszystkim zapewnienie poprawnego sterowania napędami robota. Do zadań projektowanych układów należy również obsługa dostępnych na podstawie robota urządzeń i prawidłowe zarządzanie zasilaniem.

Praca podzielona została na dwie główne części. W pierwszej przeprowadzono analizę stanu sprzętu robota (Inżynieria wsteczna), po wykonaniu której możliwe było przejście do części drugiej, w której następuje właściwa modernizacja systemu sterowania robotem (Projekt nowego systemu elektronicznego).
		
	\section*{Inżynieria wsteczna}		
W tej części omówiono przede wszystkim skąd wynikła potrzeba modernizacji układu sterowania niskopoziomowego robota. Przedstawiona jest następnie część właściwa zagadnienia czyli analiza elementów obecnych aktualnie w podstawie robota Kurier. Ostatecznie omówiono stopień, w jakim wykorzystane zostały dotychczasowe układy, w które wyposażony był robot.

	\section*{Projekt nowego systemu elektronicznego}
Kolejna część pracy poświęcona jest przygotowywanemu układowi sterowania. Omówiono po kolei każdy z trzech głównych modułów nowego systemu:

\begin{itemize}
\item Moduł sterujący
\item Moduł przekaźnikowy
\item Moduł stopni mocy
\end{itemize}

Najbardziej skupiono się jednak na opisie modułu sterującego, jako, że projektowanie tego elementu było najbardziej pracochłonne.

\textbf{Moduł sterujący} jest zintegrowanym, niskopoziomowym systemem do obsługi wszystkich peryferiów znajdujących się na platformie jezdnej robota Kurier.

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=90mm]{images/modules_exchange.png}
\caption{Informacje wymieniane między modułem sterującym i modułem przekaźnikowym.}
\label{fig:modules_exchange}
\end{figure}

\textbf{Moduł przekaźnikowy} umożliwia dostęp do wielu źródeł zasilania o różnych wartościach napięć. Kluczowe peryferia robota oraz zasilacze chronione są wymienialnymi bezpiecznikami. Wyjścia zasilające peryferia robota sterowane są przekaźnikami wbudowanymi w obwód modułu, ich załączanie powodowane jest odpowiednimi sygnałami z modułu sterującego.
	
\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=120mm]{images/system_assembled.jpg}
\caption{Zmontowany w całości system sterujący podstawy robota.}
\label{fig:system_assembled}
\end{figure}

\textbf{Moduł stopni mocy} składa się z dwóch handlowych sterowników silników prądu stałego (widocznych na rys. \ref{fig:system_assembled} z prawej). Sterowane są one z modułu sterującego sygnałem PWM co przekłada się na odpowiednie zasilanie napędów.

	\section*{Podsumowanie}
Praca jest próbą realizacji możliwie modułowego elektronicznego systemu sterowania podstawą robota. Przybliża zagadnienie inżynierii wstecznej i przedstawia wykorzystanie wiedzy z zakresu elektroniki w procesie projektowania i budowania elementów układu sterowania dedykowanego dla gotowego zespołu sprzętowego robota.

\end{document}